據了解若未落案 黎智英料不遲於明早7時許獲准保釋

壹傳媒創辦人黎智英等10人，涉嫌違反《港區國安法》及串謀詐騙，仍被扣查。消息指，相關人士暫時未被落案或未可以申請保釋，與其他案件的調查一樣，被捕人士被扣查不多於48小時。

據了解，黎智英在昨日早上7時許被捕，是這批被捕人士中最早被捕的人，假如他未被落案，預計不遲於明早7時許獲准保釋。消息又說，由於案件較複雜，涉及大量搜證工作，警方仍在調查，要徵詢法律意見。

被捕的9男1女，分別涉及兩宗案件。據了解，黎智英及其次子黎耀恩等人，涉及一個名為「我要攬炒」團隊，前香港眾志成員周庭亦涉及有關組織，他們涉嫌違反國家安全罪行；至於另一宗案件，黎智英等人涉嫌串謀用欺詐手段，騙取低價使用廠房的權利，案件是涉及壹傳媒在將軍澳工業邨廠房懷疑違反地契有關。